<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="text1">தினசரி தியானிப்பது முக்கியம்</string>
    <string name="meditateButton"> தியானம் செய்க  </string>
    <string name="howto">எப்படி என்று</string>
    <string name="benefits">நன்மைகள்</string>
    <string name="links"> இணைப்புகள் </string>
    <string name="share">பகிர்</string>
    <string name="set_time"> எவ்வளவு நேரம்</string>
    <string name="set_tune"> ட்யூன்  தேர்வு </string>
    <string name="set_mode"> தொலைபேசியை\n அமைதி செய்க </string>
    <string name="increment_toast"> 60 நிமிடத்திற்கு மேல் ஏற்ற முடியாது  </string>
    <string name="decrement_toast"> 5 நிமிடத்திற்கு கீழ் குறைக்க முடியாது </string>
    <string name="tune_message"> டைமர் இறுதியில் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டுள்ளன டியூன் : %1$s</string>
    <string name="phone_not_silenced"> தொலைபேசி அமைதி செய்யப் படவில்லை </string>
    <string name="phone_silenced"> தொலைபேசி அமைதி செய்யப்பட்டுள்ளது</string>
    <string name="ok_button"> சரி </string>
    <string name="start_button"> தொடங்குக </string>
    <string name="help"> உதவி </string>
    <string name="stop_button"> நிறுத்துக </string>
    <string name="settings"> செட்டிங்க்ஸ் </string>
    <string name="contact"> தொடர்புக்கு</string>
    <string name="rating"> மதிப்பீடு </string>
    <string name="minutes"> நிமிடம்</string>
    <string name="references">சில சான்றாதாரங்கள் \n (கூடுதல் வாசிப்புக்கான வெளி வலைத்தளங்கள் இணைப்புகளை கொண்டிருக்கிறது) </string>
    <string name="posture">தோற்றப்பாங்கு</string>
    <string name="posture_msg"> ஒரு நாற்காலியில் அல்லது தரையில் வசதியாக ஆனால் நிமிர்ந்து உட்காருங்கள். உங்கள் கைகளை ஒன்றாக அல்லது ஒரு முத்திரையில் வைக்கவும். அமைதியாக இருங்கள். உடல் அமைதி உள்ளமைதிக்கு வழிவகுக்கிறது.</string>
    <string name="let_go">ரிலாக்ஸ்</string>
    <string name="let_go_msg"> சரணடையுங்கள். அனைத்து எண்ணங்களும் மறைந்துவிடும். (நீங்கள் தினம் தியானித்து வந்தால்  இதை  அடைய முடியும் ) </string>
    <string name="practice">தொடர்பயிற்சி</string>
    <string name="practice_msg">தினமும் பயிற்சி அவசியம். 5 நிமிடத்தில் தொடங்கி மெல்ல மெல்ல நேரத்தை கூட்டவும். \n  புத்துணர்ச்சியை உணருங்கள்!</string>
    <string name="benefits_start">தியானம் ஒரு ஆன்மீக பயிற்சி மட்டும் அல்ல. தியானம் ஞானத்தை அதிகரிக்கிறது மற்றும் பிக் பிக்சர் முன்னோக்கை கொடுக்கிறது.  \n மேலும் நீங்கள் தியான செய்யச் செய்ய, நன்மைகளும் அதிகரிக்கும் !</string>
    <string name="thanks"> Dhyana வை தேர்ந்தெடுத்ததற்க்கு நன்றி. \n \n  (உங்கள் சாதனம் தமிழ் மொழிக்கு ஆதரித்தால், இந்த பயன்பாட்டின் தமிழ் பதிப்பை பயன்படுத்த முடியும். )</string>
    <string name="features">மற்ற அம்சங்கள் </string>
    <string name="help_detail"> \'பகிர்\' ஐகானை அழுத்தி இந்த Dhyana வை பிறருடன் பகிர்ந்துகொள்ளலாம். \n தங்களுக்கு  எதாவது ஆலோசனைகள் / கருத்துக்கள் இருந்தால் எங்களை தொடர்பு கொள்ளுங்கள். அதனால் நாங்கள் தொடர்ந்து மேம்படுத்திக் கொள்ள முடியும். Dhyana பயன்ப்பாட்டை மதிப்பிட மறவாதீர்.</string>
    <string-array name="help_array">
        <item>தியானம் தொடங்க தேவையான \'தியானம் செய்க\' பொத்தானை  அழுத்தவும்</item>
        <item> டைமர் தொடங்க \' தொடங்குக\' என்ற பொத்தானை அழுத்தவும். நீங்கள் \' நிறுத்துக\' என்ற பொத்தானை அழுத்துவதன் மூலம் டைமரை எப்போது வேண்டுமானாலும் நிறுத்த முடியும் </item>
        <item>தியானத்திற்கு உண்டான டைமர், டியூன் தேர்வு மற்றும் தொலைபேசியை அமைதி செய்வது  போன்ற விருப்பங்களை பக்கத்தின்  மேல் உள்ள அமைப்புகள் ஐகானை தேர்வு செய்வதன் மூலம் மாற்ற முடியும்</item>
        <item>\'தொலைபேசியை அமைதி செய்க\' என்பதற்கு \'ஆம்\' என்று தேர்வுசெய்தால், டைமர் தொகுப்பு காலத்தின் போது மட்டுமே தொலைபேசி normal mode -இல் இருந்தால்  அமைதியாக்கப்படும்.</item>
        <item>\'தொலைபேசியை அமைதி செய்க\' என்பதற்கு \'ஆம்\' என்று தேர்வுசெய்தும் தொலைபேசி அமைதியாகவில்லை என்றால் உங்கள் priority preferences-ஐ  \'allow all calls\'-இல் இருந்து \'important calls only\'-கு மாற்றவும்</item>
    </string-array>
    <string-array name="features_array">
        <item> \'நன்மைகள்\' பட்டியல், தினமும் தியானம் செய்வதின் நன்மைகளை விஞ்ஞான பகுத்தறிவு மூலமாக விளக்குகின்றது. விஞ்ஞான பகுத்தறிவு பாப் அப்கலாக கொடுக்கப்பட்டுள்ளது </item>
        <item>\'எப்படி என்று\' பட்டியல்,  தியானத்திற்கு எவ்வாறு உட்காருவது மற்றும் எவ்வாறு தியானம் தொடங்குவது என்பதை விளக்குகிறது</item>
        <item>\'இணைப்புகள் \' பட்டியல், தியானம் தொடர்பான வெளி வலைத்தளங்கள் இணைப்புகளை பட்டியலிடுகிறது</item>
    </string-array>
    <string-array name="tune_array">
        <item>மணி</item>
        <item>சய்ம்</item>
        <item>ஓம்</item>
    </string-array>

    <string-array name="benefits_array">
        <item>நினைவாற்றலும் கவனமும் அதிகரிக்கின்றது </item>
        <item>சந்தோஷத்தை அதிகரித்து மன அழுத்தத்தை குறைகிறது.</item>
        <item>வீக்கத்தையும் வலியையும் குறைகிறது </item>
        <item> நம் மேல்தோலின் ஆரோக்கியம் மேம்படும்</item>
        <item>உறக்கமும் உற்ச்சாகமும் அதிகரிக்கிறது </item>
        <item>நாள்ப்பட்ட நோய்களையும் குணப்படுத்த உதவும் </item>
    </string-array>
    <string-array name="benefits_title">
        <item> நினைவாற்றல் மற்றும் கவனம் </item>
        <item> மனஅழுத்த நிவாரணி </item>
        <item> வலி நிவாரணி </item>
        <item> மேல் தோல் ஆரோக்கியம் </item>
        <item> ஆழ்ந்த உறக்கம் </item>
        <item> நோய்கள் குணமாகுதல் </item>
    </string-array>
    <string-array name="benefits_description">
        <item>தியானமானது மனித மூளையின் இடப்பகுதி மற்றும் வலப்பகுதிகளின் செயலாற்றலை ஒருங்கிணைப்பதால், நமது நினைவாற்றலுடன், எதையும் ஆராய்ந்தறியும்  நுட்பமும் அதிகரிக்கின்றன. [Harvard, Yale மற்றும் MIT-யில் நடைப்பெற்ற ஆராய்ச்சி மூலம் அறியப்பட்டது)</item>
        <item>தியானமானது பக்கவிளைவுகள் இல்லாமல் மன அழுத்தத்தில் இருந்து நம்மை விடுவிக்கக் கூடியதில் முதன்மையானதாக திகழ்கிறது! இது எவ்வாறெனில் மனிதனின் சந்தோஷ நிலைக்குக் காரணமான என்டோர்பின் மற்றும் செரடோனின் இரசாயன பொருட்கள் சுரக்கக் கூடிய இடங்களான ஹைபோதலாமஸ் மற்றும் பிட்யூடரி  சுரப்பிகளின் செயல்பாடுகள் தியானத்தால் தூண்டப்படுவதாலேயே ஆகும். [\"Journal of Orthomolecular Medicine\" யில் Robert Nash, M.D. யுடைய கட்டுரை]</item>
        <item>மன அழுத்தைதில் இருந்து விரைவில்  விடுபட உதவுவதற்குக் காரணமாக அறியப்பட்டுள்ள ப்ரோ-இன்ப்லம்மேட்டரி ஜீன்களின் எண்ணிக்கை குறைக்கப்படுகிறது. ஆண்டி-இன்ப்லம்மேட்டரி மற்றும் வலி நிவாரணி(அனால்ஜெசிக்) மருந்துகள் தற்போது குறியாகவுள்ள ஜீன்களிலேயே மாற்றங்கள் நிகழ்கிறது என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.[Spain நாட்டின் Institute of Biomedical  Research-இன் ஆய்வறிக்கை].</item>
        <item>உட்பகுதிகளில் இருந்து தூண்டப்படுவதால் மேல் தோலின் தரம் அதிகரிக்கிறது. ஒருவர் தியானத்தில் மூழ்க மூழ்க உடம்பானது தனது இயற்கையான குணப்படுத்தும் தன்மைக்கும் மற்றும் மறுஉருவாக்க நிலைக்கும் மாறிக் கொள்கிறது. மேலும், ஆர்டெரீஸ் என்னும் இரத்தக்குழாய்களை விரிவடையச் செய்வதின் மூலம் ரத்த ஓடத்தை அதிகரிக்கிறது. அதனால், தோலின் தரம் உயர்வடைகிறது. [Harvard university-யின் Dr. Herbert Benson கண்டறிந்தது]
 </item>
        <item>நம் உடம்பு நோய் எதிர்ப்பு சக்தியை அதிகரிக்கவும், தன் ஆற்றலை முழுமையாக பயன்படுத்தி செயல்படவும் ஓய்வு அவசியமாகிறது. கனவுகள் அற்ற அழ்ந்த உறக்கத்தில் நமக்கு கிடைக்கப்பெறும் அதே நற்பயன்கள், எண்ணங்கள் அற்ற அழ்ந்த தியானத்தின் மூலம் நமக்கு கிடைகின்றது. (தூங்காமல் தூங்கி சுகம் பெறுவது). மனிதனின் மூன்றாவது கண்ணான புருவ நடுவின் பின் பகுதியில் உள்ள பினியல் சுரப்பிகளின் செயல்பாட்டைத் தூண்டிவிடுவதால் மெலடோனின்-ஐ சுரக்க வைத்து நமக்கு தூக்கத்தை தூண்டிவிடுவதாலேயே இந்த பயன் கிடைகின்றது.</item>
        <item> தியானம் மனித மூளையையும், உடலையும் தளர்த்தி ஓய்வடையச் செய்கிறது. உடலில் நடைபெறுகின்ற அனிச்சை செயல்கலான மெடபாலிசம்,  இருதைய துடிப்பு, இரத்த ஓட்டம், ஆகியவற்றை கட்டுப்படுத்தக் கூடிய மனித மூளையின் பகுதிகளை தியானமானது தளர்த்துவதால் அவை தூண்டப்படுகிறது. மேலும் தசைகளை தளர்த்துவதால் நல்ல இரத்த ஓட்டம் உறுதி செய்யப்படுகிறது. இருதைய நோய்கள், உயர் இரத்த அழுத்தம், சர்க்கரை வியாதி, ஆஸ்த்மா, PMS அறிகுறிகள் ஆகிய நாள்பட்ட நோய்களின் அறிகுறிகள் குணமாவதுடன், அந்த வியாதியே  குணமடைவதாக கண்டறியப் பட்டுள்ளது.</item>
    </string-array>
    <string name="choose_one">ஒன்றை தேர்வு செய்க</string>
    <string name="lotus_background"> தாமரை  பின்னணி</string>
    <string name="settings_help">\t(உங்கள் விருப்பத்தேர்வுகள் செய்ய, மேலே உள்ள    சின்னத்தை அழுத்தவும் )</string>
</resources>